國泰不願承受健康風險 派解放軍機政治上不可行 ( 咁個19個支那人點算?)

係咪走左啦?

消息：國泰難安排包機接密切接觸者回港 派解放軍機政治上不可行

港府安排第三班接載「鑽石公主號」郵輪港人的包機，預計在日本時間凌晨1時45分起飛，共有5名港人乘客乘搭。將隨同包機回港的保安局副局長區志光指，目前在日本確診新型冠狀病毒的港人增至約70人，在不同醫院治療，另有30名密切接觸者留在日本，包括星期五被拒上包機，轉到酒店隔離的2人，另外28人已經獲安排離開郵輪，移送往陸上隔離設施。食物及衛生局長陳肇始下午在本港表示，正整理船上密切接觸者的港人名單，並研究如果他們登機返港，如何做好整體風險管理和感染控制措施。

消息指，目前派包機的一大阻礙，是國泰航空不願意讓機組人員冒健康風險，接載密切接觸者，而效法美國和加拿大，派解放軍軍機接走港人，亦在政治上不可行，日方不會應承，因此至今未能成事。

叫班狗做服務員囉
心繫社會嘛

叫"香港"航空去囉

支那国航咁大間公司一隻包機都出唔到？